係做淡，唔係做空

近排財經台多咗人用做空呢個term
我諗好多係新手睇左台灣/大陸網
只係輕輕提一提
香港人一般講做淡

共勉

推

顯卡我覺得可接受嘅
係硬件台啲人係咁嘈
反而做空就好奇怪

淡友
空友

係業績 唔係財報

睇牛牛圈學壞

long 叫做多先難頂

沽空

之前係咁睇台灣華文寫多空
我諗咗一陣先知原來佢哋講緊好淡

唔係造淡咩？

睇淡唔做淡，最好靠邊站

嚟係沽空？

長短倉就不嬲有人講嘅
尤其係老一派

原來如此

應該係沽空

沽空同做淡應該係兩樣嘢
我嘅字典入面
做淡可以好多手段
沽空只係其中一種

唔係

應該冇人講做空慘過做雞

做好？做多？做多頭

顯你老母

好友
睇好
多你老母個頭

hi 胸友

空軍

椎名淡🤤

睇埋曬啲大陸喱網學埋一口大陸清狗語，人哋就會當你係自己人？咪撚on9啦！

做淡/沽空

Ching 做淡股同沽空唔係同一樣野黎

長短倉同做好做淡唔完全一樣

英文 long/short + call/put 清楚d

空好似係short stock
淡除左short stock 可以係put

做胸

睇台灣書學，唔覺有咩問題
但用廣東話講多頭 空頭就好怪
用英文講最自然

做淡=做雞

洗盤 吸籌個d仲奇怪真係好多連登仔用富途

不嬲做多

咁咪係做空law

香港金融咁發達，反而冇乜網上教學
台灣比香港落後，果頭反而好多網站，教人炒股投資

你又唔怪得新手用台灣術語

淡西,
空西
好西

做淡同做空係兩樣野
好淡一定係講緊股市升跌
多空係講緊投資工具,做多做空係反映唔到睇好定睇淡股市
做空短倉=睇好股市
做多短倉=睇淡股市

咁做空tesla咪講得啱
因為的確係有好多人做空

沽空?

做淡（睇淡）= bearish, 沽空=short, 所以做淡係你既睇法，沽空係你做淡既其中一個方法，你開put買熊係唔算沽空但係算做淡

龍市研究做淡

係做雞

我覺得用法有d唔同
例如有本野叫多空操作秘笈
唔會叫好淡操作秘笈，就好怪

淡比人既感覺好保守 睇跌又跌唔多咁
空比人感覺咩都無晒跌到0
氣勢差好遠